日美巴西新架構上路 經濟安保領域共抗中國

日美巴西新架構上路 經濟安保領域共抗中國

（中央社東京11日綜合外電報導）中國在中南美洲地區影響力日益增強，美國、日本與巴西昨天召開首次由3國外交當局參與的新協議架構會議，基於共同價值觀，強化經濟與安保領域合作共抗中國。

日本放送協會（NHK）、時事通信社報導，中國近年在中南美洲地區影響力日益增強，如2018年多明尼加與薩爾瓦多相繼與台灣斷交，轉與中國建交；中國也針對基礎建設投資和2019冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）防疫等，給予中南美洲國家更多財政援助。

在此情勢下，日本、美國與巴西3國為更加強化經濟與安全保障方面的合作，決定發起新協議架構，並於日本時間昨天晚間在巴西首都巴西利亞召開首次會議。

3國發表共同聲明表示，共享民主與法治等價值觀的3國，將共同致力於強化商務環境、擴大外國投資、促進區域合作、強化資安發展數位經濟等，及為建設透明且安全的5G通訊網，發展通用規格等。

NHK報導指出，會中考量在建設5G通訊網部分，必須排除中國大廠華為等廠商，就3國強化合作達成一致看法。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在10日記者會上說，美方派國務院次卿柯拉克（Keith Krach）參加首次協議。

蓬佩奧說，中國是由共產黨一黨專政的霸權主義國家，「要對抗中國，民主國家就必須合作」，未來也將持續強化日本、美國、印度及澳洲的4國架構。

急凍雞翼都有份